[ 中史 ] 秦一統天下 功勞最大不是秦始皇？

個人覺得嬴稷先係一統天下嘅君主

唔係佢用白起打到六國無曬人
用范睢處理內政強化國之底氣
後人嬴政邊有咁易得天下？

即係前人奠定強大基礎
後人只需順勢而行 輕鬆領功
就如助攻你前門前一腳波 盲都撞入

大家點睇？

言下之意泰始皇只不過係父幹撚？

六國論

我係呢個意思
btw嬴政好似係曾孫 父父父幹撚

如果咁定義既話歷史好多皇帝都係父幹撚喎

唔識點講 難度/功勞比例？

嬴稷年代真係已經打到六國無還手之力
仲要將六國壯士人口滅得七七八八
其他皇帝無咁誇張掛？

最大功勞係六國，因為佢地賂秦，賂秦而力虧

克努特好似都係咁上下，但係被稱為大帝

若然要講功勞

其實白起功勞最大

歷史話佢地知
六國合縱都打輸俾秦(嬴稷)

再加上當時國力...所以先淆底賂

如果前人唔係打到佢地翻唔到身
例如殺趙降兵20萬 全部青年人嚟
國民生育成長都成問題 六國唔會咁輕易賂

如無范攻人之策略
可能到嬴政年代 先開始合縱攻秦
足足慢咗幾十年

唔講將啦 講都係講君主 用佢地嘅人
如果咁講 個個君主都係靠將打江山架啦

唔計將咁功勞最大應該係昭襄王

底你老母氣

當時總人口有幾多？

成日殺親都10幾萬咁上

底你老母臭閪氣咩 冇人屌？？

屌我都教返我寫正字啦
呢方面真係肥絲做得好

動員率好似50% 包埋後勤

點睇都係項少龍啦

姐係總人口40萬！

出兵20萬

50%包後勤呀
eg 100萬人口 後勤30萬 士兵20萬

好難講邊個功勞大
如果無百里奚，商鞅幫你定制度，儲實力
你武安君又何來連年征戰

就算係靠父幹，都係嬴政尾刀，所以佢先係統一天下嘅君主。
延伸問題：漢武帝算唔算靠父幹？

其實功勞都算大，以下係兩大原因
1.）權力
2.）用人

先講權力呢part，皇帝擁有嘅權力，除咗古代世襲制度令到你可以坐到龍椅之外，識得維持權力免受他人搶掠都係好重要，玩弄權術於股掌之上，令自己權力一直坐大，一向都係古代帝制下嘅政治家（皇帝）必要嘅能力，如果缺乏控制權術呢種能力，就會容易比權臣/外威/宦官脅天子以令諸侯，皇帝本身就會成為傀儡，冇得話事自然冇得去發揮。

好啦維持到自己權力之後，就到用人嘅能力，皇帝一般都係早朝迎百官覲見，其實就即係每朝開一次國家會議，討論軍政財民種種大事，會由皇帝作最後決定，剩係講軍事呢part，聽曬各方意見之後，皇帝應該要揀到打仗最勁嘅人，不過都應該識接納百官意見，如果格硬要百官反對嘅人去做將軍率軍去打仗，只會打輸